理性會唔會影響關係

我自己比較理性 會分析女朋友的訴苦同埋有咩解決方案 仲會比較諗同佢有無將來
但係女友比較感性 好隨性而行 做野無咩計劃 有時工作多仲會喊
有咩方法可以救下段關係？ 我仲係鍾意佢 不過成日下意識會分析佢講的故事 覺得唔係企係佢個邊 我可以點改變自己

同女人分析都on撚9
佢唔係要你分析 你估佢唔知自己有時錯咩

大家互補不足，唔好咩？
good match
你女朋友只係想你聽下佢講野...
不用太認真去分析

我都開始反省自己係咪應該咩都附和 企埋係佢個邊一齊屌......唔好分析咁多..............就算有無理由發嬲都唔同佢講道理....只係驚自己條氣唔順, 又打返原型........

你同女人講理性？
算啦，你返屋企打飛機算啦，唔好害人啦...

聽女人講野你只需要認同同埋附和
根本唔洗同佢認真分析

你真係理性，就會明白其實解決人哋訴苦嘅方法，就係聆聽同埋認同。

收到......因為我極少同人訢苦, 唔想俾人負能量.....所以都唔係好識應付人地訢苦時的回應, 成日以為幫佢諗下有咩解決方法就OK.......睇來我錯了.......

我覺得係睇你點表達你理性嘅諗法
同樣嘅意見 唔同表達方式會差好遠
分析唔係問題 但係要俾對方知道你係為佢著想
你係講岀「假如你係佢 你會點做」而唔係評論或者批評佢
而且唔好認為自己諗法就實啱 而強行要人跟你嗰套
好多時會無意間做咗 例如人地聽完意見之後照跟自己諗法去做 你就嬲咗 認為對方聽完意見都唔採用你嗰套 咁揾自己做咩
試諗下你同人訴苦 你都唔想聽到人地批評/責罵

當然揾你呻 你關心 安慰佢就最好啦
做唔到咪轉換下唔同表達方式囉

Sor太長氣 自己男朋友係呢種人 呻完一係比佢話 一係hea我 最後寧願發生咩事都只揾朋友傾 依家關係疏遠咗好多 同普通朋友無分別

我就係唔識講野 我都有話如果我係你我會點做 不過佢會話咁樣唔work 又話我唔明佢......當然有時都會覺得煩開始turn 到有啲責備佢 我知衰
或者好似其他巴打咁講 附和同佢一齊鬧 會好啲

你只不過係用理性去包裝自己根本唔識得同你自己既女朋友相處
人地都講到明唔係要解決方案，但你只識死牛一邊頸係咁講
你咁仲覺得自己好理性咩？
人地講明唔要喎？你仲夾硬質俾人？
理性？你自己on9就咪賴理性啦，收起你d優越感先慢慢學同人相處技巧啦，傻仔

都係既 我都仲係幼稚

理性即係冇同理心
遲早分手

lm